Макнилл Грэм - Вертикаль власти (Chain of Command)

Из сборника "Words of Blood"

Приквел Найтбрингера

Спрятавшись на краю джунглей, ветеран-сержант Уриэль Вентрис смотрел сквозь завесу дождя на серый рокритовый бункер, расположенный при въезде на мост и считал патрули, которые попадали в поле его зрения. На открытой местности находились четыре повстанца, но они были невнимательны и несосредоточены и это вскоре их погубит. Они устроившись под защитой бронированной двери бункера курили и болтали. Это было непростительной глупостью, и Уриэль прошептал благодарственную молитву, как делал это всегда, когда его враги демонстрировали подобную тупость. Шипение тёплого дождя, льющегося сквозь густой шатёр пальмовых ветвей и стучащего по камням, глушило все звуки. Рёв могучей реки, текущей по ущелью, только усиливал шум.

Влага блестела на синих наплечниках Вентриса, капая с рельефного знака Ордена Ультрадесанта. Уриэль выскользнул из засады и крадучись пошёл сквозь изморось, сервоприводы доспеха шипели, фибропучки искусственных мышц усиливали каждое его движение. Он неслышно вытащил боевой нож и проверил остроту лезвия, хотя знал, что в этом нет необходимости. Эта привычка возникала в раннем возрасте практически у всех жителей Калта. Длинный, треугольный в сечении клинок с очень острыми кромками легко проскальзывал меж рёбер жертвы, ломая их и проходя глубже.

Это было орудие для убийства и не для чего более.

Благодаря сильному дождю, видимость охраны моста была ограничена тридцатью метрами. Зрение Уриэля было куда лучше зрения обычного человека, он чётко видел силуэты людей, которых собирался вскоре убить.

Он не чувствовал раскаяния. Враги Императора не заслуживают жалости. Эти люди сделали свой выбор и должны поплатиться за то, что выбор этот был неверным. Уриэль проскользнул за одной из адамантиевых опор моста, двигаясь невероятно тихо для своих размеров. Он был уже настолько близко к своим жертвам, что его отточенный слух разбирал звуки их голосов. Как это обычно бывает среди солдат, они жаловались друг другу на место службы и офицеров. Уриэль знал, что ныть им осталось не долго. Он подобрался достаточно близко и его великолепное обоняние улавливало запах немытых тел и вонь застарелого пота, въевшегося в плоть предателей за несколько недель боёв. Вентрис напряг и расслабил мышцы, готовясь к схватке. Руна на визоре, которая обозначала капитана Идаюса, дважды моргнула и Уриэль прошептал подтверждение готовности к атаке. Он дождался, когда звук шагов его первой жертвы стал удаляться, обогнул опору и побежал к бункеру. Первый гвардеец умер беззвучно, когда нож Уриэля пробил основание его черепа. Он упал и ветеран-сержант, выдернув нож из тела пригнулся, развернулся и воткнул клинок в пах второму солдату. Хлынула кровь и человек завизжал в ужасной агонии. Уриэль поднырнул под поднятый лазган и впечатал кулак в лицо врагу. Удар усиленный искусственными мышцами доспеха разнёс голову гвардейца на части. Вентрис развернулся на пятках, пригнувшись ушёл от штыка и заехал локтём в скулу последнего солдата, снеся тому полчерепа. Кровь с осколками зубов заляпала дверь бункера.

Ветеран-сержант согнулся в защитной позе, вытащил нож из трупа и обтёр лезвие об одежду мертвеца. Убийство охраны моста заняло менее трёх секунд. Уриэль быстро взглянул из-за угла бункера на оборудованные на мосту обложенные мешками с песком огневые точки. Их было две и расположены они были уступом, чтобы их зоны огня перекрывались. Тускло поблёскивающие металлом стволы высовывались из под брезента укрывающего огневые точки. Уриэль насчитал по три тяжёлых болтера в каждом гнезде. Дождь и грохот реки скрыли осторожное выдвижение Вентриса к бункеру, но перед огневыми точками было совершенно открытое пространство.

- Позиция захвачена. – прошептал Уриэль в вокс, вынимая подрывные заряды из раздатчика гранат. Он работал быстро и целеустремлённо, приматывая взрывчатку к запорному механизму бронированной двери бункера.

- Принято. – подтвердил Капитан Идаюс. – Хорошая работа, Уриэль. Отряды Люция и Дедала на позиции. Действуем по твоему сигналу.

Уриэль ухмыльнулся и переполз на другую сторону бункера, так чтобы его не было видно из амбразур. Он достал болт-пистолет и крутанув нож зажал его в кулаке вниз лезвием. Глубоко вздохнув, Вентрис мысленно подготовился к бою и подорвал заряд, закреплённый на двери.

Вырванная взрывом дверь бункера влетела вовнутрь. Удушливый дым повалил из дверного проёма и амбразур и Уриэль был уже в движении, не дожидаясь пока уляжется пыль. Из джунглей он слышал треск болтерного огня и понял, что остальные Ультрадесантники атакуют. Сейчас враги Императора, наверное, уже умирают.

Уриэль нырнул в чернеющий зев дверного проёма, перекатился и встал в огневую стойку, выискивая пистолетом цели. На фоне амбразуры он увидел силуэты двух голов и нажал на курок дважды. Оба человека завалились назад, их головы буквально взорвались. Ещё один солдат стоял на коленях и вопил – его разорванное тело истекало кровью, торс был практически оторван от таза острым куском металла, при взрыве вошедшим в живот. Лазерный луч попал в Вентриса и он развернувшись ударил не глядя в направлении выстрела. Его ботинок вошёл в соприкосновение с коленной чашечкой гвардейца-мятежника, размозжив тому сустав. Человек завопив и выронив оружие упал и схватился за раздробленное колено. Оставшиеся в бункере бойцы столпились вокруг Уриэля, голося и тыкая в него штыками.

Уриэль уворачивался и с убийственной жестокостью крошил врагов руками и ногами. При каждом ударе ломались кости и умирали люди. Запах крови и вонь выпотрошенных внутренностей достигли носа ветеран-сержанта, когда последний мятежник корчась упал. Кровь стекала по плечам и кирасе Вентриса. Он вглядывался в темноту бункера, но всё было тихо. Все были мертвы.

Вентрис услышал звуки боя и стрельбу снаружи и двинулся к двери, но тут же отпрянул и пригнулся, когда снаряды тяжёлого болтера начали крошить стены рядом с дверным проёмом. Он заглянул за угол изрешеченной пулями стены и с гордостью наблюдал, как штурмовой отряд Ультрадесанта вошёл в бой, прыжковые ранцы позволяли десантникам перепрыгивать бункер, проносясь высоко над ним.

Они спикировали на врага как огненные ангелы смерти, быстрыми ударами цепных мечей отделяя головы и конечности от тел. Солдаты в первой огневой точке были разорваны на части, мешки с песком прошиты огнём болтеров и сметены атакующим Космическим Десантом. Плохо тренированные защитники моста дрогнули и побежали при виде такой жестокости, но Ультрадесантники были уже среди них, и бежать стало некуда. Штурмовики рубили предателей чудовищными рассекающими ударами мечей. Бой превратился в бойню.

Стаккато массированного болтерного огня эхом отдавалось в ущелье, фонтанчики песка вырывались из мешков с песком, прикрывающих вторую огневую точку. Уриэль видел, что даже под неутихающим огнём стрелки перенацеливают свои тяжёлые болтеры. Не теряя ни секунды, он передал предупреждение.

- Вентрис Идаюсу. Вторая огневая точка перенацеливает оружие. Вы будете под огнём через считанные мгновения.

Руна Идаюса на визоре Уриэля дважды моргнула, когда капитан подтвердил приём. Ветеран-сержант видел, как капитан Четвёртой Роты прокричал приказ и побежал ко второй огневой точке. Идаюс вёл в атаку пятерых воинов в синих доспехах и Уриэль выругавшись бросился за ним. Без поддержки штурмовики будут первой целью врага! Языки огня вырвались из стволов тяжёлых болтеров и протянулись к атакующим Ультрадесантникам. Уриэль видел, как снаряды рвутся среди Космических Десантников, но ни один из них не упал – благословенные силовые доспехи противостояли огню предателей. Идаюс активировал свой прыжковый ранец, штурмовики последовали его примеру и рванулись вперёд гигантскими скачками.

Лазерные импульсы наполнили воздух, но Ультрадесантники были слишком быстрыми. Идаюс проломился сквозь деревянную крышу огневой точки с ужасающим боевым кличем. Он взмахнул силовым мечом обезглавив мятежника и ткнул болт-пистолетом в грудь другого, ломая тому рёбра. Уриэль гигантскими шагами покрыл расстояние до огневой точки и прыгнул ногами вперёд в обложенное мешками с песком болтерное гнездо. Он почувствовал, как под его ботинками сломались чьи-то кости и перекатившись вскочил на ноги, взмахнув рукой в бронированной перчатке. Ещё один мятежник визжа умер. Грохот выстрелов оглушал. Уриэль почувствовал удар в плечо, пуля срикошетировала от наплечника вверх. Он повернулся и всадил болт в лицо атакующего, лишив его головы. Вентрис почувствовал движение и развернулся вскидывая пистолет. Рядом с ним стоял капитан Идаюс подняв руки вверх и широко ухмыляясь. Уриэль медленно выдохнул и опустил оружие. Идаюс хлопнул его обеими руками по плечам.

- Битва окончена, сержант. – сказал он и засмеялся.

Суровое лицо Идаюса несло печать опыта, по бритой голове капитана стекала вода вперемешку с кровью. Четыре золотых штифта блестели над его левой бровью, каждый штифт обозначал полувековой срок службы, но пронизывающий взгляд серых глаз не потерял юношеского задора. Уриэль нахмурившись кивнул.

- Да, окончена. Но в соответствии с Кодексом Астартес вам нужно было дождаться поддержки перед атакой огневых точек, капитан. – сказал он.

- Возможно. – согласился Идаюс. – Но я хотел сделать всё быстро, до того как кто-то из мятежников смог бы передать предупреждение.

- У нас с собой есть тяжёлое оружие, капитан. Мы могли бы заглушить их связь и уничтожить повстанцев под прикрытием бункера. Они плохо расположили огневые точки и не смогли бы в нас стрелять. Кодекс Астартес гласит …

- Уриэль, - прервал его Идаюс, покидая залитое кровью болтерное гнездо. – Ты знаешь, что я тебя уважаю и, несмотря на мнение некоторых братьев, я думаю ты вскоре будешь командовать собственной ротой. Но ты должен понять, что иногда нам нужно действовать несколько иначе. Да, Кодекс Астартес учит нас ремеслу войны, но он не учит сердца людей. Оглянись. Посмотри в лица наших бойцов. Само существо каждого из них излучает праведность и их вера сильна, потому что они видели как я иду сквозь огонь рядом с ними, веду их на славную битву. Разве такая награда не стоит небольшого риска?

- Я считаю, что атака под огнём трёх тяжёлых болтеров, это несколько больше, нежели небольшой риск. – заметил Уриэль.

- А ты на моём месте поступил бы иначе? – спросил Идаюс.

- Нет. – ответил Уриэль с улыбкой. – Но я сержант и мне достаётся вся грязная работа. Такова моя доля.

Идаюс засмеялся.

- Я ещё сделаю из тебя капитана, Уриэль. Пойдём, у нас есть работа. Мост сам по себе не взорвётся.

Когда штурмовики очистили мост, оставшаяся часть подразделения капитана Идаюса выдвинулась из джунглей. Два тактических отделения заняли бункеры на обоих концах моста, пока Уриэль организовывал починку огневых точек силами третьего. В соответствии с Кодексом Астартес он приказал перенести их, чтобы прикрыть все подходы к переправе, восстанавливая и усиливая их защиту.

Уриэль видел, что Идаюс разместил скаутов на холмах, с дальней стороны гряды нависающей над ущельем. Они не совершат той же ошибки что и мятежники. Если предатели решат контратаковать, Ультрадесантники узнают об этом заранее. Вентрис перешагнул через труп гвардейца, заметив с профессиональной гордостью входное отверстие пули точно посредине его лба. Такова цена поражения. Эта победа Ультрадесанта была до абсурда простой, её и битвой назвать можно было только с большой натяжкой, и Уриэль испытывал удивительно слабое удовлетворение от успеха.

С тех пор как ему исполнилось шесть лет, его тренировали приносить смерть врагам Императора и обычно он испытывал прилив заслуженной гордости за свои профессиональные навыки. Но какое удовольствие от победы над настолько плохо тренированным противником? Эти предатели не заслуживали называться солдатами и не продержались бы и месяца в Агизельских Казармах на Макрейдже, где Уриэль тренировался так много лет назад. Он отбросил подобные мрачные мысли и сняв шлем, положил его на широкий парапет моста. Тысячей метров ниже широкая река грохотала по ущелью, тёмные воды пенились на камнях. Уриэль провёл рукой по своим коротко стриженным чёрным волосам. Его тёмные глаза цвета грозовых туч смотрели сурово, лицо его было серьёзно. Два золотых штифта сверкали над левой бровью. Мосты были ключом к победе в кампании. Воины Императора гнали перед собой плохо вооружённых и плохо обученных солдат сил планетарной обороны Тракии и теперь захваченная мятежниками столица Меркия была в зоне досягаемости. Несмотря на ужасающие потери, на стороне мятежников до сих пор было численное преимущество, и если они получат передышку, то смогут угрожать крестовому походу. Правый фланг Имперской Гвардии двигающейся на Меркию стал уязвим для атак врага, могущего переправиться по нескольким мостам, на одном из которых сейчас стоял Уриэль. Мосты необходимо было уничтожить, но Имперский Флот требовал несколько дней на планирование миссии по уничтожению мостов, дней, которые крестовый поход не мог себе позволить потратить. Поэтому задача по уничтожению мостов легла на Ультрадесант. «Громовые Ястребы» сбросили штурмовые команды под покровом темноты в половине дня марша от мостов и теперь ожидали сигнала на эвакуацию, как только будут уничтожены переправы.

Восстание на Тракии было ничем не примечательно, за исключением одного обстоятельства: до Высшего Командования крестового похода дошли сообщения, о том что предатели из легиона Космического Десанта Повелители Ночи присутствуют на планете. До сих пор Уриэль не видел ни одного из этих еретиков и про себя думал, что это были не более чем фантомы, рождённые гиперактивным воображением гвардейцев. И всё же никогда не стоит почивать на лаврах и Вентрис горячо надеялся, что слухи подтвердятся. Нельзя упускать возможность обрушить гнев Императора на этих отвратительнейших из врагов.

Вентрис наблюдал как Технодесантник подключает провода к мельта-зарядам прикреплённым к опорам моста. Эти бомбы разорвут мост на мелкие кусочки и предатели не смогут переправить танковые соединения через реку и ударить имперским войскам во фланг. Уриэль знал, что подобные сцены разворачиваются вдоль всего огромного ущелья и другие подразделения Ультрадесанта готовятся уничтожить свои цели. Он взял шлем и пошёл к заляпанному грязью Технодесантнику, который перегнулся через парапет и отматывал длинный кусок кабеля из своего рабочего ранца. Тот посмотрел на Уриэля когда услышал звуки приближающихся шагов и уважительно кивнул.

- Я полагаю ты пришёл меня поторопить. – проворчал технодесантник, неловко перегибаясь чтобы подсоединить кабель к батарее.

- Вообще-то нет, Севано. Я не посмел бы торопить такого мастера как ты. – Севано Томасин посмотрел на Уриэля, ища на его лице следы сарказма. Не найдя ничего, технодесантник кивнул и продолжил подсоединять провода к взрывчатке, двигаясь механически из-за того, что его ноги и правая рука были заменены тяжёлыми бионическими протезами.

Апотекарии вживили их после того, как тело Томасина было извлечено из покорёженных внутренностей Лэнд Рейдера на Икаре IV – карнифекс разорвал танк на части. Биоплазма ужасного монстра залила внутренности бронированной боевой машины, что вызвало впечатляющий взрыв боезапаса. Карнифекс погиб от взрыва, а Томасина ободрало до костей. Однако чтобы не потерять вековую мудрость Севано, мастера-ремесленники Ордена создали совершенно новое искусственное тело, построив его вокруг уцелевших кровавых ошмётков, бывших когда-то технодесантником.

- Сколько тебе и сервиторам нужно времени для завершения работ? – спросил Уриэль.

Томасин вытер грязь с лица и окинул взглядом мост.

- Ещё час, Вентрис. Может меньше, если стихнет этот проклятый дождь и мне не придётся останавливаться, чтобы с тобой поболтать.

Уриэль проглотил ответную колкость и развернувшись ушёл, оставив технодесантника наедине с его работой. Вентрис направился к ближайшей огневой точке. Капитан Идаюс сидел на мешках с песком, и с кем-то взволнованно разговаривал по воксу.

- Проклятье, ну так выясните! – оборвал он собеседника. – Я не хочу столкнуться здесь с половиной армии мятежников, имея в наличии только тридцать бойцов.

Идаюс некоторое время прислушивался к словам, которые только он мог слышать через наушники, потом выругался и пристегнул вокс обратно на пояс.

- Проблемы? – спросил Уриэль.

- Может быть. – вздохнул Идаюс. – Наблюдателям с крейсера «Горе побеждённым» кажется, что они засекли что-то крупное, движущееся в нашу сторону сквозь джунгли, но эта проклятая погода сбивает датчики и они не могут их снова настроить. Возможно, там ничего и нет.

- Ты не выглядишь слишком в этом уверенным.

- А я и не уверен. – признал Идаюс. – Если Повелители Ночи на этой планете, то это как раз то, что они попробуют сделать.

- Я приказал нашим скаутам наблюдать за подходами к мосту. Никто к нам не подойдёт незамеченным.

- Отлично. Как продвигаются дела у Томасина?

- Мост большой, капитан, но Томасин считает, что справится за час. Однако я думаю, он напичкает его взрывчаткой быстрее.

Идаюс кивнул и поднялся на ноги, вглядываясь в туман и дождь скрывающие холмы на противоположной стороне моста. Он нахмурился и Уриэль проследил за направлением его взгляда. Быстро опускались сумерки и при определённой доле везения, Ультрадесантники смогут уже до ночи отправиться на соединение с силами штурмующими Меркию.

- Что-то не так?

- Я не уверен. Каждый раз, когда я смотрю на ту сторону, у меня появляется нехорошее предчувствие.

- Нехорошее предчувствие?

- Ага, как будто за нами наблюдают. – прошептал Идаюс.

Уриэль проверил свой вокс.

- Скауты ничего не докладывали.

Идаюс помотал головой.

- Нет, это скорее похоже на инстинкт. Всё это место какое-то неправильное. Я не могу описать точнее.

Уриэль был озадачен. Идаюсу он верил безоговорочно, они сражались бок о бок и вместе проливали кровь более пятидесяти лет. Они крепко дружили, как Уриэль редко с кем дружил. И всё же Вентрис никогда по-настоящему не понимал Идаюса. Капитан полагался на инстинкт и чувства больше, чем на священный Кодекс Астартес, эту величайшую работу о военном мышлении, написанную десять тысяч лет назад Примархом Ультрадесанта Робаутом Жиллиманом.

Кодекс лежал в основе тактической доктрины практически каждого Ордена Космического Десанта и служил фундаментом военной мощи всего Империума. Его слова были освящены самим Императором и Ультрадесантники не отступали от его учения с тех самых пор, как он был написан после мрачной эпохи Ереси Гора. Но Идаюс рассматривал мудрость Кодекса скорее как советчика, а не как священную инструкцию и это обстоятельство служило постоянным источником удивления для Уриэля. Он был правой рукой Идаюса почти тридцать лет и, несмотря на успехи капитана, Вентрис до сих пор с трудом принимал его методы.

- Я хочу пойти и проверить эти холмы. – внезапно заявил Идаюс.

Уриэль вздохнул и сказал:

- Скауты доложат нам, если что-то заметят.

- Я знаю и в них безоговорочно верю. Мне просто нужно посмотреть самому. Пойдём, посмотрим.

Уриэль достал вокс, предупредил скаутов о своём приближении и пошёл за Идаюсом, который целенаправленно шагал на противоположную сторону ущелья. Они прошли дальний бункер, который мятежникам следовало бы занять, и заметили внутри блеск болтеров. Два Космических Десантника прошли по широкой дороге, которая вела в ложбину между высокими холмами ну другой стороне ущелья и в течении следующего получаса обследовали позиции, на которых Уриэль разместил скаутов. Дождь глушил звуки и ухудшал видимость, а деревьев хватало чтобы почти полностью скрыть землю у их корней. Здесь можно было разместить армию и её не было бы видно до тех пор, пока на неё не напорешься.

- Удовлетворён? – спросил Уриэль.

Идаюс кивнул, но ничего не сказал и вместе они начали пробираться к дальнему бункеру, рядом с которым виднелся Севано Томасин.

Предупреждение пришло в тот самый момент, когда первый артиллерийский снаряд провыл у них над головами.

Почти одновременно со звуком летящего снаряда, Уриэль услышал, как вокс сеть буквально взорвалась множеством голосов, скауты докладывали о вспышках выстрелов артиллерийских батарей и появлении множества танков и бронетранспортёров. Ослепительно яркий взрыв посередине моста, за которым последовала ещё дюжина, разорвал сумерки. Уриэль закричал, когда увидел как сервиторов и двух космических десантников смело с моста и они кувыркаясь полетели вниз.

Оба офицера неслись к мосту.

Уриэль на бегу вызвал по воксу скаутов и проорал:

- Команда скаутов Альфа! Откуда они взялись? Отвечайте!

- Множественные контакты в трёх километрах и приближаются, сержант! Дождь прибил пыль, мы не видим их сквозь заросли.

- Принято, - Уриэль выругался, проклиная погоду. – Что вы видите?

- Точно подсчитать не можем, но похоже что атакуют силами до батальона. В основном «Химеры», но есть также и тяжёлая техника – «Леман Рассы», «Грифоны» и «Адские Гончие».

Уриэль снова выругался и переглянулся с Идаюсом. Если скауты не ошибаются, Ультрадесантники столкнулись с более чем тысячей солдат при поддержке артиллерии и танков. Оба офицера знали, что это и есть тот контакт, который потеряли наблюдатели крейсера «Горе Побеждённым». Они немедленно должны перевести всех обратно по мосту и взорвать его.

- Оставайтесь на позиции сколько сможете, Альфа, и продолжайте докладывать ситуацию, потом отступайте.

- Так точно, сэр. – ответил скаут и прервал связь.

Всё больше снарядов падало на мост, оглушительное эхо от их разрывов гуляло по ущелью. Каждый взрыв поднимал в воздух куски дорожного покрытия и огромные гейзеры дождевой воды. Некоторые снаряды взрывались в воздухе, поливая мост градом смертоносных осколков.

Уриэль узнал отличительный свист снарядов мортиры «Грифон» и вознёс благодарственную молитву Жиллиману, что у СПО нет доступа к тяжёлой артиллерии Имперской Гвардии.

Или еретики поняли, что применив подобное оружие, они рискуют уничтожить мост.

Большинство космических десантников, которых обстрел застал на открытой местности, сейчас нашли укрытие и Уриэль сознавал, что им ещё повезло, что они не потеряли больше людей. Вентрис выругался, когда его взгляд упал на неуклюжую фигуру Севано Томасина, всё ещё крепящего подрывные заряды и протягивающего кабель к последнему бункеру. Технодесантник двигался мучительно медленно, но осколками при обстреле его не задело. Уриэль мысленно призвал его работать быстрее.

- Полтора километра и приближаются. Приближаются быстро! Вижу спешивающихся солдат противника. – бусина вокса в ухе Уриэля разразилась тирадой сержанта скаутов.

- Принято. – прокричал Уриэль, пытаясь перекрыть звуки взрывов мортирных снарядов. – Быстро отступайте к мосту, больше вы ничего не сможете оттуда сделать. Отделение «Меч» находится в первом бункере и прикроет вас огнём. Вентрис связь окончил.

Уриэль и Идаюс добежали до бункера и его внушающих уверенность толстых стен. Идаюс схватил вокс и прокричал в него:

- Командная сеть Гвардии, это капитан Идаюс, Четвёртая Рота Ультрадесанта. Сообщаю, что враг атакует мост два-четыре силами дивизии, возможно больше. Мы отступаем и готовимся взорвать мост. Я повторяю. Враг атакует мост два-четыре!

Пока Идаюс передавал предупреждение командующим Имперской Гвардии, Уриэль вышел на частоту связи с «Громовым Ястребом» который доставил десантников сюда.

- Громовой Ястреб шесть, это Уриэль Вентрис. Нас атакуют. Требуется немедленная эвакуация. Код миссии Омега-семь-четыре. Подтвердите.

В течение нескольких бесконечных секунд всё, что мог слышать Уриэль, было шипение помех, и он уже начал предполагать, что что-то ужасное случилось с транспортом. Но тут из вокса послышался сильно искажённый голос:

- Подтверждаю, сержант Вентрис. Код миссии Омега-семь-четыре получен. Мы будем над вашей позицией через десять минут. Обозначьте своё местоположение зелёным дымом.

- Принято, - ответил Уриэль. – Имейте в виду, что посадочная площадка будет крайне небезопасна.

- Не беспокойтесь, - усмехнулся пилот «Громового Ястреба» - Мы загружены гостинцами под завязку и заставим врага залечь во время эвакуации. Громовой Ястреб Шесть связь окончил.

Уриэль пристегнул вокс к поясу и забарабанил кулаками по двери бункера. Он и Идаюс пригнувшись проскочили внутрь, как только дверь отъехала в сторону. Пять космических десантников расположились на приступке перед амбразурами, их болтеры и лазпушка были направлены на холмы, они были готовы прикрыть отступление своих братьев. Уриэль смотрел сквозь противогранатную сетку, как скауты отступали к мосту, сохраняя боевой порядок.

- Как только скауты пройдут мимо, отступаем к первой огневой точке и занимаем позицию для стрельбы. – приказал Идаюс. – Другие отделения уже на месте и они прикроют нас. Понятно?

Космические десантники кивнули, но не оторвали взгляда от вершины холма, по которому спускались скауты. Идаюс повернулся к Уриэлю и сказал:

- Иди на ту сторону и посмотри готов ли Томасин взорвать этот треклятый мост. Мы последуем за тобой, как только сможем.

Уриэль открыл, было, рот чтобы запротестовать, но Идаюс его оборвал:

- Ни слова, сержант. Иди! Я за тобой, как только команда Альфа будет в безопасности.

Уриэль молча выскользнул из бункера. Очередная серия оглушительных взрывов прогрохотала по мосту и стенам ущелья. Вентрис подождал небольшой паузы в обстреле и побежал через мост, огибая груды мусора, обломков и кратеры оставшиеся от взрывов и уже заполненные водой. Он видел, что Севано Томасин ещё возится с детонаторами, прямо за огневыми точками.

Уриэль услышал стрельбу за спиной, отчётливый глухой треск болтерного огня и щёлкающий свист лазганов. Он оглянулся, и его охватило предчувствие кошмарной беды.

Два завывающих снаряда прочертили темнеющее небо, один упал перед сержантом, второй за ним. Земля содрогнулась. Первый снаряд разорвался менее чем в чётырёх метрах над бойцами команды Альфа, разорвав их тела, облачённые в лёгкую броню скаутов, и оставив только кровавый туман, да ошмётки плоти.

Ударная волна опрокинула Уриэля на землю. Он кашляя и плюясь дождевой водой пополам с грязью поднялся на ноги как раз вовремя, чтобы увидеть, как Севано Томасина охватывает ослепительно белое фосфоресцирующее пламя.

Технодесантник упал, его металлические конечности плавились, а горящая плоть отслаивалась от костей. Второй мельта-заряд загорелся в ранце Томасина, также сдетонировав от взрыва мортирного снаряда. Севано исчез в раскалённом до бела шаре взрыва, дождь образовывал паровое облако над его расплавленными останками.

Уриэль выпрямился и рванул к упавшему космическому десантнику. Томасин был мёртв, никаких сомнений в этом не оставалось. Но Вентрис должен был узнать состояние механизма подрыва. Если он разрушен, то у всех у них очень крупные неприятности.

Идаюс наблюдал, как первая танковая рота врага перевалила через гребень холма. Ненависть пылала в сердце капитана. Даже в неверном свете он мог чётко различить силуэты трёх разведывательных «Саламандр» и Идаюс поклялся, что они будут уничтожены. Он чуял кислую вонь горелого человеческого мяса исходящую от останков скаутов. Они погибли всего лишь в десяти метрах от безопасного бункера. Идаюс знал, что ему нужно отходить на подготовленные огневые позиции на мосту. Оставаться здесь надолго означало загнать себя в ловушку. Но жажда возмездия горела в его сердце и он проклял бы себя, если бы он отдал хоть пядь земли этим ублюдкам не отомстив хоть в какой-то мере за своих павших воинов.

- Ниваней, - прошипел Идаюс космическому десантнику с лазерной пушкой. – Ты видишь цель?

- Так точно, сэр. – подтвердил Ниваней.

- Тогда приказываю открыть беглый огонь. Уничтожить этих предателей!

Ослепительный поток когерентного света вырвался из массивного орудия. «Саламандра» сползла с дороги, её корпус пылал, изнутри чёрными клубами валил дым. Солдаты пехотного отделения поддержки начали стрелять из лазганов, но болтерный огонь космических десантников разорвал их на части с беспощадной точностью. Но Идаюс понимал, что пехота роли не играет. Главное – это уничтожить танки. Ниваней спокойно выбрал цель и ещё одна «Саламандра» была уничтожена, её экипаж вываливался из горящих люков. Последний танк резко остановился, очередь из автопушки ударила в лоб бункера. Идаюс почувствовал, как завибрировали стены от ударов. Он мрачно улыбнулся, когда водитель «Саламандры» отчаянно попытался дать задний ход и убраться за холм. Гусеницы танка бесполезно крутились выбрасывая огромные куски грязи и не находили опоры. Пыль и кислый запах наэлектризованного воздуха заполнили бункер, Ниваней прицелился в следующий танк.

Но выстрелить он не успел. Ракета пробив завесу дождя ударилась в неподвижную башню танка. Машина взорвалась изнутри. Вторичные взрывы боезапаса превратили её в груду металлолома.

- Капитан Идаюс! – донёсся вопль Уриэля по воксу. – Убирайтесь оттуда. В любой момент танки перевалят через гребень холма, если вы сейчас же не отойдёте вы будете отрезаны. Мы вас прикроем, давайте немедленно сюда!

- Я думаю, он прав. – Спокойно сказал Идаюс. – Мы их взгрели, но теперь пора уходить.

Ультрадесантники сделали последний залп, перед тем как двинуться к двери.

- Уриэль! – вызвал сержанта по воксу Идаюс. – Мы готовы. Нам нужно огневое прикрытие.

Несколько секунд спустя, губительный залп болтерных снарядов и ракет прошёлся по кромке холма, погрузив его вершину в море дыма и огня.

- Вперёд, вперёд! - закричал Идаюс космическим десантникам и побежал вслед за ними сквозь дождь.

Огонь мортир стих, возможно из-за того, что «Грифоны» выдвигались вперёд на позиции для ведения огня прямой наводкой. Какова бы ни была причина этой передышки, Идаюс был рад ей.

Он услышал зубодробительный грохот и скрежет гусениц. Идаюсу не надо было оборачиваться, чтобы понять что тяжёлые танки выходят из-за холма и занимают огневые рубежи за его спиной. Он увидел два дымных шлейфа ракет пролетевших над головой и услышал звенящее клацанье их удара. Звук оглушительного взрыва подсказал капитану, что по крайней мере один вражеский танк выведен из строя. К сожалению лишь один.

- Ложись! – завопил Идаюс и, перепрыгнув кучу обломков, нырнул в кратер, когда эхо от грома выстрелов двух орудий загуляло в ущелье. Он почувствовал чудовищную силу удара снаряда даже через керамит силовых доспехов. Моментально его авто-чувства отключились, чтобы предохранить слух и зрение от последовавшего катастрофического взрыва снаряда. Ударная волна почти сплющила капитана. Ярко-алые руны заморгали в визоре, извещая о повреждении доспеха в дюжине мест. Идаюс почувствовал обжигающую боль и с проклятьями вытащил из ноги кусок шрапнели величиной с тарелку. Почти сразу же, он почувствовал как клетки Ларрамана останавливают кровь и формируют защитный слой коллоидной ткани поверх раны. Идаюс бывал в переделках и похуже и он просто отключил боль усилием воли.

Два оставшихся танка «Леман Расс» прогрохотали вниз по холму, распихивая дымящиеся останки «Саламандр» гигантскими бульдозерными ножами. Установленные в лобовых листах брони тяжёлые болтеры яростно выплёскивали потоки огня, лупя по бункеру и мосту, вырывая куски камня и поднимая фонтаны воды. Ни один снаряд не попал в Ультрадесантников. Идаюс закричал:

- Встать! Продолжать движение!

Космические десантники поднялись на ноги и побежали в относительную безопасность дальнего конца моста. Всё больше танков и пехоты переваливалось через гребень холма, устремляясь вслед за «Леман Рассами». Лазерные лучи летели в сторону космических десантников, но расстояние было слишком велико. Наконец на пределе слышимости Идаюс уловил долгожданный гул двигателей «Громового Ястреба» и увидел как угловатый воздушный транспорт скользит над ковром джунглей. Ракеты слетали с его крыльевых пилонов залпами по три штуки и на вершине холма выросла стена огня. Тяжёлые орудия установленные в корпусе и под крыльями выстреливали тысячи снарядов по бунтовщикам, стирая в порошок танки и людей в мгновение ока.

Идаюс победно ударил по воздуху кулаком, когда «Громовой Ястреб» прошёл над ущельем и ушёл на второй круг. Капитан лениво перепрыгнул через мешки с песком и вместе с космическими десантниками, шедшими следом за ним, занял огневую позицию.

- Уриэль, - вызвал сержанта по воксу Идаюс. – Ты готов к эвакуации?

- Более чем, ответил Вентрис из бункера за спиной Идаюса. – Но у нас назрела серьёзная проблема. Томасин убит при обстреле, а детонаторы были у него. Мы не можем взорвать мост.

Идаюс стукнул кулаком по мешку с песком.

- Проклятье. – выругался он оскалившись.

Капитан мерил шагами огневую позицию, как грокс в клетке, потом сказал:

- Значит нам нужно держаться сколько сможем и молиться о том, чтобы Гвардия успела перебросить войска на фланг вовремя.

- Согласен. Да пребудет с вами Император, капитан.

- И с тобой. Пусть он присмотрит за тобой.

Уриэль отключил вокс, вставил новую обойму в магазин болт-пистолета и посмотрел на объятый пламенем холм. «Громовой Ястреб» кружился над ним, стреляя по целям скрытым от взгляда Вентриса. Новая серия взрывов ознаменовала смерть ещё нескольких предателей.

Внезапно очереди снарядов засверкали вокруг воздушного корабля и потоки огня, яркие на фоне тёмного неба, протянулись с земли. Уриэль выругался, когда понял, что у предателей имеются зенитные орудия. Воздушный корабль вильнул уходя из-под обстрела, но другой поток снарядов прочертил небо и секундой спустя зенитчики взяли «Громовой Ястреб» в клещи. Тысячи снарядов вспороли броню корабля и оторвали левое крыло. Двигатель взорвался исчезнув в яростной вспышке. Пилот пытался удержать аппарат в воздухе, заложил вираж чтобы уйти из-под огня зенитки, но корабль терял высоту выплёвывая чёрный дым из разорванного корпуса.

Уриэль с ужасом наблюдал, как «Громовой Ястреб», падая и рыская из стороны в сторону, приближался с каждой секундой.

- О, Император, нет! – прошептал Вентрис. Корабль в ярком ореоле искр и пламени ударился о землю сразу перед мостом и пропахал огромную борозду. Обломки въехали в незанятый бункер, мгновенно его уничтожив, и со стоном раздираемого металла проскрежетали по мосту в сторону Ультрадесантников. Оставшееся крыло оторвалось, горящий корабль перекувырнулся, сдирая дорожное покрытие. Наконец «Громовой Ястреб» остановился менее чем в двухстах метрах от огневых точек.

Уриэль выдохнул и понял, что всё это время он не дышал. Вентрис увидел, как вражеские машины грохочут сквозь клубы чёрного дыма к мосту.

- Вижу цель. – закричал сержант. – Приближаются вражеские танки. Выбрать цели. Стрелять наверняка.

Первая бронированная колонна состояла из дюжины «Химер» размалёванных богохульными рунами. Уриэль оскалился, когда узнал в грубо намалёванных на корпусах машин эмблемах подобие крылатого черепа, перенятого мятежниками у Повелителей Ночи. Теперь сомнений не было. Зараза Хаоса пришла на Тракию.

На каждой машине был установлен мощный прожектор. Лучи света слепо метались туда-сюда по мосту случайным образом, когда «Химеры» атаковали. Ракеты и вспышки лазерных пушек прорезали темноту и ночь озарилась взрывами танков. Неважно сколько машин Ультрадесантники уничтожали, их место занимали новые. Вскоре мост был забит горящими обломками. Сотни вопящих солдат спешивались со своих машин и пробирались через это танковое кладбище.

Уриэль болт за болтом выпускал из пистолета. Было совершенно невозможно промахнуться, так много было врагов. Темнота ущелья отзывалась эхом на звуки выстрелов и крики. Но Уриэля не обманывала та резня, что десантники устроили среди предателей. Боезапас конечен и вскоре битва превратится в кровавый ближний бой и, несмотря на то, что сотни мятежников умрут, Ультрадесантники, в конце концов, падут все, до единого. Всё дело в количестве.

Вентрис снова перезарядил оружие, страстно желая, чтобы было хоть что-то, что он ещё может сделать. Уриэль мысленно обругал Севано Томасина за то, что тот погиб и обрёк их на такой бесславный конец. Он снова вспомнил Технодесантника испепелённого цепной реакцией взрывающихся в его ранце мельта-зарядов.

И тут как будто что-то щёлкнуло в голове Уриэля и он замер. Нет, это полное безумие, безумие и самоубийство. Но это может сработать. Вентрис постарался вспомнить прецедент из Кодекса Астартес, но ничего на ум не приходило. Возможно ли выполнить задуманное? Осколочная граната не подходит, а противотанковые гранаты выдавались только штурмовым подразделениям. Вентрис проверил свой раздатчик гранат. Подрывной заряд остался только один.

Уриэль принял решение. Он схватил космического десантника, стоящего на приступке перед амбразурой, и прокричал тому, стараясь перекрыть грохот стрельбы:

- Я иду к капитану. Прикройте меня огнём!

Боец кивнул и передал приказ товарищам. Уриэль пригибаясь выскочил из покорёженного дверного проёма и присел за углом бункера. Потоки лазерного огня и болтерных снарядов прочерчивали темноту, создавая странный стробоскопический эффект.

Космические десантники начали стрелять из болтеров и Уриэль выпрыгнув из-за укрытия побежал к Идаюсу. Мгновенно предатели открыли огонь из лазганов. Через несколько секунд все стрелки были буквально размазаны точными выстрелами из болтеров. Уриэль залёг за мешками с песком и вполз внутрь орудийного гнезда на животе.

Идаюс получил множество ранений, но продолжал направлять организованный болтерный огонь в ряды предателей. Двое космических десантников были мертвы, задние части их шлемов были снесены, и Уриэль внезапно подумал о том, насколько лучшую защиту давал бункер.

Идаюс стреляя, мельком взглянул на сержанта.

- Что ты здесь делаешь, Уриэль?

- У меня есть идея, как взорвать мост.

- И как?

- У штурмовиков есть противотанковые гранаты. Если мы сможем прикрепить несколько штук к одному из мельта-зарядов на опорах моста, их взрыв может вызвать цепную реакцию.

Идаюс подумал пару секунд и пожал плечами.

- План не ахти какой, но разве у нас есть выбор?

- Нет. - мрачно произнёс Уриэль. Идаюс кивнул и скрючившись за мешками с песком достал свой потрепанный вокс. Он спешно объяснил план Вентриса сержанту штурмовиков и получил подтверждение о возможности его выполнения. Идаюс поднял голову и встретился взглядом с Уриэлем:

- Тебе потребовалась чёртова уйма времени чтобы начать думать вне рамок Кодекса, сержант.

- Лучше поздно, чем никогда, капитан.

Идаюс улыбнулся и кивнул.

- У нас будет примерно тридцать секунд с момента детонации, чтобы уйти. Если мы не уберёмся с моста вовремя, мы покойники. Я уже вызвал другой «Громовой Ястреб», но он прибудет самое раннее на рассвете.

Капитан вызвал по воксу остальных космических десантников и сказал:

- Всем отделениям, как только штурмовики двинутся, я хочу, чтобы на предателей обрушился огонь, способный разорвать на части Титана. Понятно?

Приказ Идаюса был встречен одобрением. Капитан перезарядил пистолет и подал знак Уриэлю следовать за ним к краю огневой точки. Из другого орудийного гнезда вырвались яркие струи огня, когда штурмовики включили прыжковые ранцы.

- Начали! – завопил Идаюс и Ультрадесантники открыли огонь из всех стволов. Залп за залпом болтерных снарядов, ракет и лазерных лучей разрывали солдат противника. Люди гибли с невероятной скоростью. Космические десантники выпускали снаряд за снарядом в дрогнувшую массу мятежников. Сначала один повстанец повернулся и побежал в темноту ночи. Выстрел офицера уложил его наповал, но было уже поздно. Другие предатели уже бежали назад сквозь лабиринт сожженных танков, их решимость сражаться против лучших воинов Императора была сломлена. И это был конец.

Уриэль не мог вспомнить, как долго шёл бой, но должно быть много часов. Он посмотрел на встроенный в визор хронометр и был удивлён, обнаружив что прошло всего два часа. Он присел на корточки и пересчитал боеприпасы: шесть обойм. Нехорошо. Рискнув взглянуть поверх мешков с песком, спёкшихся до состояния стекла под воздействием тепла от постоянных попаданий лазерных лучей, Вентрис увидел, что мост завален сотнями трупов.

Напряжение становилось осязаемым, каждый космический десантник был готов побежать при первом звуке подрыва противотанковой гранаты. Бесконечно долго тянулись минуты, тишина нарушалась лишь шипением вокса да треском пламени и стонами умирающих. Все, кто находился в орудийном гнезде, вздрогнули, когда услышали треск выстрелов. Стрельба продолжалась несколько минут, прежде чем затихнуть.

Уриэль и Идаюс обменялись тревожными взглядами. Обе стороны использовали болт-пистолеты. Уриэль печально покачал головой.

- Им не удалось.

-Мы этого не знаем. – жёстко ответил Идаюс, но Уриэль понял, что капитан сам не верит своим словам.

Слабый солнечный свет озарял остов рухнувшего на землю «Громового Ястреба» и разбитые танки. Обломки слабо дымились. Дождь шёл всю ночь. Слава Императору, атаки мятежников не повторялись. Подрыва гранат слышно не было и Идаюсу пришлось признать, что штурмовикам не удалось выполнить задание.

Уриэль оглядел небо за спиной в поисках другого «Громового Ястреба» или, возможно, ударного самолёта «Молния» Имперского Флота. И то и другое сейчас бы порадовало бы взгляд, но небеса были пусты.

Внезапно крик одного из передовых наблюдателей вырвал Уриэля из состояния меланхолии, и он быстро занял позицию рядом с Идаюсом. Сквозь обожжённый остов «Громового Ястреба» он увидел движение, мелькание золотого и синего и услышал утробный скрежещущий шум – звук тяжёлых машин крошащих кости и броню своими тяжёлыми гусеницами. Сквозь обломки крадучись пробирались фигуры в синем с золотом.

С первобытным жестоким рыком, который говорил о тысячелетней ненависти, космические десантники Хаоса из Легиона Повелителей Ночи наконец показались на поле боя. Пробиваясь сквозь обломки вперёд выехали пять замысловато украшенных бронетранспортёров «Рино», окружённые по бортам лазоревым пламенем. У Уриэля отнялся язык.

Эти машины напоминали «Рино» только названием. Окровавленные пики торчали в разные стороны, злобно глядящие горгульи, впаянные во вспученную броню, бормотали колдовские заклинания, от которых у Уриэля по коже побежали мурашки. Но истинный ужас внушало то, что висело на лобовой броне танков.

Тела всё ещё живых бойцов штурмового отделения Ультрадесантников были распяты на грубых железных крестах, прикрученных к броне. Их доспехи были разорваны, их грудные клетки вскрыты, а рёбра торчали в стороны, образуя отвратительное подобие ангельских крыльев. Блестящие верёвки внутренностей свисали из их распоротых животов, кровь сочилась из почерневших пустых глазниц и безъязыких ртов. То что они всё ещё были живы было невозможно, но Уриэль видел как бьются их сердца, видел на их перекошенных от муки лицах отпечаток чудовищной боли.

«Рино» продолжали катится вперёд, рядом с ними шли гигантские фигуры в тёмно-синих силовых доспехах. Эти доспехи были отделаны бронзой, а шлемы были декорированы личинами демонов с окровавленными рогами. Изображения крылатых черепов пульсировали на наплечниках.

Идаюс первый вышел из ступора, поднял болтер и принялся стрелять в наступающих Повелителей Ночи.

- Убейте их! – прокричал он. – Убейте их всех!

Уриэль помотал головой, стряхивая ужас, который внушило ему зрелище изуродованных Ультрадесантников, и поднял пистолет. Две ракеты и лазерный луч ударили по танкам Повелителей Ночи. Уриэль попросил прощения у своих распятых братьев, когда две машины взорвались, вильнули в сторону и врезались в парапет. Пленные горели в пламени пожирающем танки и Уриэль почувствовал, что гнев его достиг того уровня, когда в душе осталось только ненасытное желание убивать.

Космический десантник рядом с Уриэлем упал, болтерный снаряд взорвался в его груди. Он рухнул беззвучно и Вентрис подхватив его болтер опустошил магазин в легионеров-предателей. Несколько Повелителей Ночи были мертвы, но оставшиеся быстро приближались. Ещё два «Рино» погибли в огненных вспышках. Организованные залпы болтеров и лазпушки Ультрадесантников засевших в бункере продолжали терзать порядки Повелителей Ночи, пока те пытались добежать до десантников в орудийных гнёздах. Но падали немногие и это был только вопрос времени, когда предатели их достигнут. Космические десантники находившиеся между Идаюсом и Уриэлем исчезли в ослепительном шаре раскалённых газов, когда воин Повелителей Ночи разрядил плазмаган в амбразуру огневой точки. Ударная волна от взрыва ушла назад, испепелив убийц. Но они всё шли и шли. Уриэль в гневе что-то кричал и убивал.

Бронированная перчатка появилась над мешками с песком. Идаюс рубанул по ней энергетическим мечом и из обрубка хлынула кровь.

- Граната! – завопил Уриэль, когда увидел что было зажато в отрубленной руке. Он пнул обрубок и тот скатился в уловитель для гранат. Вентрис закрыл яму уловителя телом мёртвого космического десантника. Взрыв прозвучал приглушённо, тело в керамических доспехах поглотило всю силу удара и волну осколков.

- Спасибо, брат. – произнёс с облегчением Уриэль.

Ещё один Повелитель Ночи ворвался в орудийное гнездо, в его массивном кулаке был зажат завывающий топор. Синий доспех приверженца Хаоса, казалось, пышет внутренним огнём, а бронзовая отделка сверкает до безумия ярко. Изображение крылатого черепа шипело богохульные клятвы и Уриэль чувствовал жажду крови, которую излучал топор.

Идаюс рубанул мечом по груди воина Хаоса, но клинок соскочил. Тот в ответ ударил топором по плечу Идаюса, кровь брызнула из прорехи в доспехах. Капитан впечатал локоть в живот врага и извернувшись пробил мечом шею Повелителя Ночи. Идаюс выпихнул ногой труп из орудийного гнезда навстречу лезущим вперёд врагам. Уриэль выстрелил из пистолета и перекатом ушёл от удара потрескивающим энергетическим кулаком. Вентрис воткнул боевой нож в зазор между кирасой и шлемом врага и дёрнул нож вверх. Кровь брызнула из раны. Уриэль завопил от внезапной боли, когда противник в упор выстрелил из болтера. Снаряд пробил доспех сержанта и вырвал кусок величиной с кулак из его ляжки. Вентрис раз за разом втыкал нож в шею врага и остановился только тогда, когда воин Хаоса перестал сопротивляться и затих.

Идаюс и последний космический десантник, находившийся в орудийном гнезде, стояли спина к спине, отчаянно сражаясь сразу с четырьмя Повелителями Ночи. Уриэль прыгнул на одного из четырёх врагов и обхватил его своими мощными руками. Поднатужившись, Вентрис свернул противнику шею.

Жестокий и кровавый бой шёл повсюду. Космический десантник дравшийся рядом с Идаюсом упал, его тело было размозжено энергетическим кулаком. Уриэль вытащил нож из шлема Повелителя Ночи и обезглавил убийцу, шлем ещё одного воина Хаоса разлетелся на части, когда сержант выстрелил из пистолета ему в голову. Идаюс пырнул мечом в живот последнего Повелителя Ночи и упершись ногой в тело высвободил окровавленный клинок из трупа. Орудийное гнездо воняло кровью и дымом. Последний «Рино» превратился в костёр, мёртвый пленный поджаривался в его пламени.

Уриэль отбросил в сторону болтер, когда в магазине закончились снаряды и схватив Идаюса за плечо прокричал.

- Мы должны отойти к бункеру. Здесь мы их не удержим!

- Согласен. – скривился Идаюс. Схватив кто сколько мог боеприпасов два воина пригнувшись побежали сквозь серое утро к иссеченному пулями бункеру. Похоже атака прекратилась.

Пока они бежали вокс Идаюса ожил и из него донёсся голос:

- Это Громовой Ястреб Два. Мы приближаемся к вашей позиции и менее чем через минуту будем над вами. Приём.

Идаюс схватил вокс и прокричал:

- Вас понял, Громовой Ястреб Два, но не перелетайте через нашу позицию. У врага есть по крайней мере два зенитных танка, прикрывающих мост. Может больше. Мы уже потеряли Громовой Ястреб Шесть.

- Принято. Мы сядем в полукилометре к югу от моста. – откликнулся пилот. Уриэль и Идаюс запрыгнули в бункер и вывалили на пол болтерные обоймы.

- Заряжайте. Это всё что у нас осталось. – приказал Идаюс.

Ультрадесантники распределили между собой обоймы и Уриэль предложил Идаюсу взять болтер, но капитан покачал головой.

- Не нужно. Дай мне пистолет и пару обойм. И этот твой последний подрывной заряд, Уриэль.

Вентрис мгновенно осознал важность слов Идаюса.

- Нет, капитан. Позвольте мне. – попросил он.

Идаюс вновь покачал головой.

- Не в этот раз, Уриэль. Это моё задание. И я не допущу, чтобы оно так закончилось. Нас семеро и мы не сможем сдержать повелителей Ночи, если они снова атакуют. Так что я приказываю тебе отступать с оставшимися людьми к «Громовому Ястребу».

- Кроме того, - добавил он с хитрой усмешкой, - у тебя нет прыжкового ранца, чтобы добраться до опор моста.

Уриэль понял, что спорить с капитаном бесполезно. Он вытащил последний подрывной заряд из раздатчика и благоговейно отдал его Идаюсу. Капитан взял заряд и отстегнул от пояса меч. Он повернул богато украшенное оружие рукоятью к сержанту и отдал его ему.

- Вот, возьми. – сказал капитан. – Я знаю, он будет служить тебе также, как служил мне. Такое хорошее оружие не должно завершать свой путь подобным образом и тебе оно нужно больше чем мне.

Уриэль не мог вымолвить ни слова. Идаюс собственноручно выковал этот великолепный клинок перед Коринфским Крестовым Походом и с тех пор меч сопровождал капитана во всех битвах. Осознание того, какая честь ему оказана, потрясло сержанта.

Идаюс сжал запястье Уриэля в крепком воинском приветствии и произнёс:

- Давай, старый друг. Не подведи меня.

Уриэль кивнул.

- Вы будете мной гордиться, - пообещал он и отсалютовал. Пять оставшихся в живых космических десантников последовали примеру Уриэля, вытянувшись по стойке смирно и крепко прижав болтеры к груди.

Идаюс улыбнулся.

- Император смотрит на вас всех, – сказал он и вышел из бункера под дождь.

Уриэля охватило чувство ужасной утраты, но он подавил его. Он сделает всё, чтобы последний приказ Идаюса был выполнен. Он зарядил болтер и передёрнул затвор.

- Пошли, нам надо двигаться.

Идаюс подождал пока Уриэль и пять космических десантников не выйдут из бункера и не уйдут к кромке джунглей, и только после этого двинулся сам. Он мог идти незаметно, но он знал, что очень скоро Повелители Ночи поймут что мост остался без охраны. И тогда мятежники двинут свои войска через реку. Он не даст им сделать это.

Капитан прополз по грязи и обломкам, держась вне поля зрения врагов и, наконец, добрался до иссечённого снарядами рокрита моста. Идаюс зачерпнул пригоршню грязи и пепла, размазал её по своим синим доспехам и осторожно забрался на парапет. В тысяче метров под ним текла река и Идаюс испытал приступ головокружения, когда посмотрел вниз. Он осматривал быки моста в поисках одного из коробчатых мельта-зарядов, которые Томасин установил днём ранее. Ультрадесантник ухмыльнулся, когда заметил заряд прикреплённый к балкам центрального пролёта. Бормоча молитвы Императору и Жиллиману, Идаюс спрыгнул с моста.

Он быстро падал, потом запустил спаренные двигатели прыжкового ранца, направляясь к центральному пролёту. Шум работающих реактивных двигателей показался Идаюсу невероятно громким, но поделать с этим он ничего не мог. Теперь всё или ничего.

Капитан выругался, когда понял, что летит по неправильной траектории. Он приземлился на широкую балку в двадцати метрах от центрального пролёта и присел на корточки, пытаясь определить обнаружили его или нет. Он ничего не услышал и полез сквозь переплетение балок, стяжек и тросов к центральной опоре.

Внезапно тень прошла рядом с капитаном и он обернулся как раз вовремя, чтобы увидеть как темнокрылые существа в угольно-чёрных силовых доспехах пикируют на него. Их шлемы были выполнены в форме голов вопящих демонов и улюлюканья раздавались из их громкоговорителей. В руках у них были пистолеты и зазубренные чёрные мечи, которые курились как обугленная плоть. Идаюс опознал в мерзких существах Рапторов и начал по ним стрелять, сбив одно порождение Хаоса. Ещё один Раптор упал на капитана, пытаясь заколоть его чёрным мечом. Идаюс зарычал, когда почувствовал, как клинок пронзил одно из лёгких и сломал Раптору шею. Он отполз назад, меч всё ещё торчал в его груди. Капитан спрятался за переплетением металлоконструкций моста, чтобы избежать завывающих врагов. Два Раптора приземлились между ним и мельта-зарядом, ещё дюжина спускалась с моста. Три твари спикировав сложили крылья и приземлились за спиной капитана на балки. Идаюс зарычал и поднял пистолет, когда они двинулись на него.

Первого Раптора Идаюс пристрелил. Второй выстрел убил другого воина Хаоса, но капитан не смог увернуться от третьего. Шар раскалённого газа ожёг ему лицо, плоть сошла с половины черепа, когда Раптор выстрелил из плазменного пистолета. Ультрадесантник упал на спину ослеплённый болью и не заметил как потрескивающий меч отсёк ему левую руку. Он в гневе закричал, увидев как его рука кувыркаясь падает в ущелье. Последний подрывной заряд Уриэля был всё ещё зажат в отрубленном кулаке.

Раптор приблизился чтобы добить свою жертву, но Идаюс был готов к этому. Он вытащил дымящийся меч из своей груди и с рёвом ударил им по шее врага. Капитан упал рядом с обезглавленным телом и выпустил оружие из руки. Дурнота и боль навалились на него. Он попытался встать, но силы оставили его. Он видел врагов стоявших между ним и мельта-зарядом, их демонические глаза светились от предвкушения победы. Идаюс чувствовал как кровь вытекает из его ран, клетки Ларрамана были бессильны предотвратить его смерть и рот его наполнился горечью.

Капитан попытался привстать помогая себе уцелевшей рукой, усталость растекалась по его конечностям. Идаюс нащупал ладонью шероховатую рукоять пистолета и крепко сжал незнакомое оружие. Если он умрёт, то он умрёт с оружием в руках. Всё больше и больше Рапторов собиралось вокруг, триумфально крича, и Идаюс почувствовал зубодробительную вибрацию сотен бронемашин переправляющихся через реку по мосту. Ему не удалось, он проиграл, задание провалено. Идаюс посмотрел на пистолет, всё ещё зажатый в его руке и в нём зажглась искра надежды. Летающие твари направили на него оружие, готовясь разнести Ультрадесантника в клочья.

А потом Рапторы буквально взорвались изрешечённые сотнями снарядов и Идаюс услышал громоподобный гул, эхо от которого гуляло по ущелью. Он заставил своё умирающее тело повернуться как раз вовремя, чтобы успеть увидеть великолепный силуэт «Громового Ястреба» Два, летящего по ущелью к мосту. Пушки под его крыльями выплёвывали струи огня, распыляя Рапторов на атомы.

Идаюс улыбнулся сквозь пелену боли, представив каких Уриэлю стоило трудов, заставить пилота пролететь сквозь зенитный огонь «Гидр» по ущелью. Он поднял голову. Два Раптора всё ещё стояли между ним и его целью. Когда «Громовой Ястреб» Два с рёвом пронёсся под мостом, кошмарные твари достали мечи. Трассы протянулись вдогонку воздушному кораблю, но он ушёл невредимым.

Идаюс прислонился спиной к опоре моста и повернул оплавленное лицо к двум Рапторам. В промежуток между ними капитан видел мельта-заряд. Он снова улыбнулся превозмогая боль. У него есть только один выстрел.

Идаюс поднял плазменный пистолет, который он взял у мёртвого Раптора, и с наслаждением заметил ужас на лицах своих врагов, когда те осознали, что сейчас произойдёт.

- Миссия выполнена. – прорычал Идаюс и нажал на курок.

Уриэль увидел, как непереносимо яркий сгусток плазмы ударился в центральную опору моста и превратившись в подобие маленького солнце прямо в месте крепления мельта-заряда. Яростное белое пламя с громоподобным хлопком подожгло бомбу и она взорвалась гигантским ослепительным огненным шаром, распыляя протуберанцы жидкого огня.

В мгновение ока центральная опора моста испарилась в термоядерном пламени и Уриэль ещё успел заметить фигуру Идаюса, перед тем как она была поглощена расширяющимся огненным вихрем. Эхо первого взрыва ещё гуляло по ущелью, когда остальные заряды сдетонировали от нестерпимого жара. Секундой позже мост исчез в череде взрывов, прошедшей по всей его длине и уничтожившей его опоры. Громоподобный, ужасный треск ознаменовал гибель моста, гигантские секции просели. Визг разрываемого металла и треск рокрита почти оглушили Уриэля. Целые пролёты полетели вниз, унося с собой вниз, навстречу гибели сотни танков и повстанцев, когда мост разорвался под нагрузкой на которую не был рассчитан.

Густой дым и языки пламени скрыли финальные мгновения существования моста Два-Четыре. Его перекрученные обломки рухнули в реку. «Громовой Ястреб» Два вынырнул из ущелья, набрал высоту и, заложив вираж, лёг на курс, направляясь назад, на соединение с Имперскими войсками. Несмотря на то, что мост на таком расстоянии был уже плохо различим, Уриэль видел, что от него почти ничего не осталось. Опоры разрушились, пролёты с дорожным покрытием, которые этими опорами поддерживались, запрудили реку. Теперь в радиусе сотен миль не было ни средств переправиться через ущелье.

Уриэль снял шлем и устало сполз на пол, баюкая меч Идаюса в руках. Он думал о самопожертвовании Идаюса, удивляясь тому, как мог воин Ультрадесанта командовать людьми не следуя строго Кодексу Астартес. Для него это была загадка, разгадать которую он теперь чувствовал в себе силы. Уриэль провёл рукой в перчатке по всей длине искусно украшенных ножен, чувствуя в полной мере всю ответственность, которую оружие олицетворяло. Идаюс, Капитан Четвёртой Роты погиб, но пока Уриэль Вентрис держит в руках этот клинок, его память будет жить. Он посмотрел в залитые кровью лица космических десантников, которые пережили миссию, и понял, что бремя командования теперь ложится на него.

Уриэль поклялся нести его с честью.